\documentclass[xcolor={table}]{beamer}


% Schönere Schriftart laden
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\newcommand{\longs}{{\fontencoding{TS1}\fontfamily{lmr}\selectfont\char115}}
%\newcommand{\combiningumlaut}[1]{{\fontencoding{TS1}\fontfamily{lmr}\selectfont#1\char"0364}}
%\usepackage{wsuipa}
%\newcommand{\combiningumlaut}[1]{{\diatop[e|#1]}}
%\usepackage{mufi}
%\newcommand{\combiningumlaut}[1]{{\fontencoding{TS1}\fontfamily{lmr}\selectfont#1ͤ}}

\usepackage{textcomp}

% Kodierung dieser Datei angeben
\usepackage[utf8]{luainputenc}

% Schönere Schriftart für nicht proportionale Schrift laden
\usepackage{courier}

% Deutsche Silbentrennung verwenden
\usepackage[ngerman]{babel}

% widthof
\usepackage{calc}

% \ding
\usepackage{pifont}

\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{inconsolata}

% Paket für Darstellung von Quelltext laden
%\usepackage{listings}

% Farbunterstützung muss in Beamer nicht explizit geladen werden

% Paket für weitere Symbole laden.
% (Wird von listings benötigt.)
\usepackage{textcomp}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes,arrows,arrows.meta,graphs,graphdrawing,calc,decorations.pathreplacing,automata}
\usegdlibrary{trees}
\usetikzlibrary{graphdrawing.layered}
\usetikzlibrary{graphdrawing.force}

\usepackage{gnuplot-lua-tikz} % for plot-cer.tex below

\usepackage{blkarray}

% Optionen für das Aussehen des Quelltext setzen
%\lstset{%
%  basicstyle=\ttfamily,%
%  showstringspaces=false,%
%  upquote=true}

% Deutsche Umlaute in UTF8 aktivieren
%\lstset{
%  literate={ö}{{\"o}}1
%           {Ö}{{\"O}}1
%           {ä}{{\"a}}1
%           {Ä}{{\"A}}1
%           {ü}{{\"u}}1
%           {Ü}{{\"U}}1
%           {ß}{{\ss}}1
%}

% Stil für das Setzen von Pseudocode definieren
%\lstdefinestyle{pseudo}{language={},%
%  basicstyle=\normalfont,%
%  morecomment=[l]{//},%
%  morekeywords={for,to,while,do,if,then,else},%
%  mathescape=true,%
%  columns=fullflexible}

% Formeln mit Serifen setzen
%\usefonttheme[onlymath]{serif}

% Navigationssynbole ausblenden
%\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

\definecolor{darkgreen}{RGB}{0,180,60}

% Kurztitel und Title der Präsentation
\title[OCR Post-Correction (NN/FST)]{
OCR Post-Correction with Neural Networks \\and Weighted Finite-State Transductors}

% Untertitel der Präsentation
%\subtitle{}

% Kurz- und Langversion der Autoren
\author[Uni Leipzig, Informatik, ASV]{% Leipzig University, NLP Group
Robert Sachunsky\\
{\tiny\{{\ttfamily sachunsky@informatik.uni-leipzig.de}\}}}

% Kurz- und Langversion der Konferenz bzw. der Veranstaltung
\date[Aug\,26 2019]{OCR-D Developer Workshop, Aug\,26 2019}

\titlegraphic{\includegraphics[width = 0.2\textwidth]{logo-uni-leipzig@2x.png}\hspace{2em}\includegraphics[width = 0.18\textwidth]{asv-logo.png}}

% Theme setzen
\usetheme{Boadilla} % Viel Information auf kleinem Platz.
% \usetheme{Madrid} % Wie Boadilla, aber mit kräftigeren Farben.
% \usetheme{Rochester} % Sehr dominante, aber ohne Layoutelemente.
%\usetheme{Montpellier} % Zurückhaltend mit Baumnavigation.
%\usetheme{Goettingen} % Zurückhaltend mit Navigation in Seitenleiste rechts.
%\usetheme{Frankfurt} % Navigationsleiste für die einzelnen Folien am oberen Rand.
%\usetheme{Luebeck} % Abschnitt und Unterabschnitt in der Kopfzeile.
\usecolortheme{seahorse}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\hypersetup{pdfpagemode=UseNone}
\usefonttheme{professionalfonts}
\usefonttheme{serif}
%\usepackage{fontspec}
%\setmainfont{Vollkorn}

\addtobeamertemplate{navigation symbols}{}{%
    \usebeamerfont{footline}%
    \usebeamercolor[fg]{footline}%
    \hspace{1em}%
    \insertframenumber/\inserttotalframenumber
}

\definecolor{alertcolor}{RGB}{51,51,178}
\setbeamercolor{alerted text}{fg=alertcolor}

\setbeamertemplate{items}[circle]

%\makeatletter
%\addtobeamertemplate{sidebar right}{}{
%      \includegraphics[width = 0.18\textwidth]{asv-logo.png}
%}
%\makeatother

%\usepackage{etoolbox}
%\makeatletter
%\patchcmd{\insertverticalnavigation}%
%{\ifx\beamer@nav@css\beamer@hidetext{\usebeamertemplate{section in
%sidebar}}\else{\usebeamertemplate{section in sidebar shaded}}\fi}%
%{{\usebeamertemplate{section in sidebar}}}{}{}
%\makeatother
%
%\setcounter{tocdepth}{2}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}
  \tableofcontents
\end{frame}

\section{planning}

\begin{frame}{MP work packages}
\begin{tabular}{llp{1em}p{1em}p{1em}p{1em}p{1em}p{1em}}
\textbf{no} & \textbf{title} & \textbf{Q1} & \textbf{Q2} & \textbf{Q3} & \textbf{Q4} & \textbf{Q5} & \textbf{\alert{Q6}} \\
1 & im/export interfaces & \cellcolor{blue!33}\  & \  & \  & \  & \cellcolor{blue!16}\  & \  \\
2 & corpus creation & \cellcolor{blue!33}\  & \  & \  & \  & \  & \  \\
3 & general architecture & \cellcolor{blue!33}\  & \cellcolor{blue!50}\  & \  & \  & \  & \  \\
4 & ``decoding'' (with FST) & \  & \cellcolor{blue!16}\  & \cellcolor{blue!50}\  & \cellcolor{blue!16}\  & \  & \  \\
5 & ``decoding'' (with ANN) & \ & \cellcolor{blue!33}\  & \cellcolor{blue!50}\  & \cellcolor{blue!16}\  & \  & \  \\
6 & ``rescoring'' & \  & \  & \  & \cellcolor{blue!67}\  & \  & \  \\
7 & search, optimisation & \  & \  & \  & \  & \cellcolor{blue!50}\  & \  \\
8 & \alert{standard models, doc} & \  & \  & \  & \  & \cellcolor{blue!16}\  & \cellcolor{blue!50}\  \\
9 & \alert{evaluation, publication} & \  & \  & \  & \  & \cellcolor{blue!16}\  & \cellcolor{blue!50}\ 
\end{tabular}

\vfill
scheduled end of project: Aug 31 2019

\vfill
extended to: Nov 30 2019
\end{frame}  

\section{status}


\begin{frame}{\texttt{cor-asv-fst}: finished}
  \begin{itemize}
    \item trainable error model and word model
    \item sliding window (stochastic re-tokenization)
    \item recombination of windows (for each line):
      \begin{description}
      \item[transducer-based] for CLI (strings)
      \item[LM-based] for OCR-D (PAGE \texttt{Word} refs, including split/merge)
        \\
        \textbf{lattice decoding} (based on \texttt{ocrd\_keraslm.lib}):
        \begin{itemize}
        \item combine FST weights and LM scores
        \item A* beam search with pruning (push-forward algorithm) and \alert{history clustering}
        \item incremental decoding (from line to line) % beam always one line \alert{ahead} of path decision
        \end{itemize}
      \end{description}
    \item OCR-D wrapper
    \item \texttt{hfst} → Pynini
    \item mixed n-gram error model
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{\texttt{cor-asv-fst}: left to do}
  \begin{itemize}
  \item evaluation on large data % reproduce results from earlier state of development?
  \item EOL and letter-case rules
  \item dynamic lexicon extension (unsupervised morphology)
  \item trainable OOV fallback
  \item character-level LM for punctuation
  \item OCR alternative+confidence input
  \item models trained on large contiguous data
  \item releases, dockerization, tests, documentation
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{\texttt{cor-asv-ann}: finished}
  \begin{itemize}
  \item character-level RNN encoder/decoder sequence-to-sequence transducer with attention
  \item use soft alignment from attention mechanism to get optimal hard alignment of \texttt{Word} and \texttt{Glyph} refs (including split/merge) % difficult due to PAGE's implicit white space model
  \item OCR-D wrapper
  \item decoding options:
    \begin{description}
      \item [A* beam search decoder] also keeping a rejection candidate
      \item [fast greedy decoding] pass softmax output to next input\\  % full probability distribution
        $\approx$ 10x speed with small loss in accuracy
        % fast: 0.03 CPU seconds with GPU / 0.7 without
        % beamed: 0.6 CPU seconds with GPU / 3.5 without
    \end{description}
  \item small models (GT4HistOCR / OCR-D GT \texttt{pre19}, \texttt{dta19})
  \end{itemize}
\end{frame}
    
\begin{frame}{\texttt{cor-asv-ann}: left to do}
  \begin{itemize}
  \item sliding window with stateful decoder mode
  \item OCR alternative+confidence input
  \item context embeddings for meta-data
  \item large (factorized) models trained on all data (synchronic/diachronic, clean/OCR/degraded)
  \item multi-OCR alignment
  \item avoid \alert{exposure bias}
  \item generative classification of language
  \item releases, dockerization, tests, documentation
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{questions}

\begin{frame}{questions?}
  \begin{itemize}
  \item {\ttfamily sachunsky@informatik.uni-leipzig.de, bertsky@irc.gitter.im}
  \end{itemize}
  \footnotetext[1]{\url{git.informatik.uni-leipzig.de/ocr-d}}
  \footnotetext[2]{\url{github.com/ASVLeipzig}\\\ }
\end{frame}

\end{document}
